日本大學排名 京大超越東大

英教育専門誌「タイムズ・ハイヤー・エデュケーション（ＴＨＥ）」は２７日、「世界大学ランキング日本版２０１９」を発表した。総合順位１位は京都大、２位は東京大、３位は東北大で、国立大が上位に並んだ。公立大のトップは国際教養大（１０位）、私立大のトップは国際基督教大（１１位）だった。

英國教育專業雜誌「Times Higher Education(THE)」於27日發表「世界大學排名日本版2019」。綜合排名第一的是京都大，第二為東京大，第三是東北大，前幾名由國立大學佔據。公立大學最高為國際教養大(10)，私大最高是國際基督教大(11)。

今年は３回目のランキング。総合順位の上位２０校は昨年と同じ顔ぶれで、国立大１５校、私立大４校、公立大１校だった。「教育充実度」や「国際性」の評価が高い国際教養大や国際基督教大が順位を上げた一方、東京工業大（７位）、早稲田大（１３位）、慶応義塾大（１４位）などが順位を下げた。

今年是第三次排名。綜合排名前20名的學校群與去年相同，國立15所，私立4所，公立1所。「教育充實度」、「國際性」兩項得到高評價的國際教養大、國際基督教大排名上升，另一方面，東京工業大(7)、早稻田大(13)、慶應義塾大(14)等則排名下滑。

ＴＨＥが実施する世界ランキングの指標は研究力が３０％を占め、日本の大学が評価されにくい。日本版のランキングはベネッセと連携し、学生１人当たりの教員比率のほか、学生や高校教員、企業の人事担当者らの評価、外国人学生の比率などを評価した。（増谷文生）

THE進行世界排名的指標中，研究能力占30%，日本的大學較難評估。日本版的排名，與Benesse合作，除了師生比之外，還加上大學教師、學生、企業的人事的評價，外國學生比例等，進行評估。

世界大学ランキング日本版（総合順位）の上位２０大学

排名（去年） 大学名 得分（１００分滿分）
１（１） 京都大 ８２．０
２（１） 東京大 ８１．９
３（３） 東北大 ８０．２
４（５） 九州大 ７９．５
５（６） 北海道大 ７９．３
５（７） 名古屋大 ７９．３
７（４） 東京工業大 ７９．０
８（８） 大阪大 ７７．９
９（９） 筑波大 ７７．５
１０（１２） 国際教養大 ７６．７
１１（１６） 国際基督教大 ７２．７
１２（１３） 広島大 ７１．８
１３（１１） 早稲田大 ７１．５
１４（１０） 慶応義塾大 ７０．４
１５（１４） 一橋大 ６８．５
１６（１８） 神戸大 ６８．０
１７（１５） 上智大 ６７．９
１８（２０） 金沢大 ６６．６
１９（１９） 千葉大 ６６．４
２０（１７） 東京外国語大 ６５．９

連登仔唔係個個都睇得明日文咩

使撚翻譯

早稲田同慶応點會咁低

I’ve heard a music hall is being set up at Tokyo university with a grant from the arts faculty. The construction of it is progressing well. Though the construction 🏗 is an arduous and complex undertaking it’ll be worth it. My Japanese friend naoki started off his career as a junior accountant in a local firm and progressed to an accounting manager in an international firm. I had a nice chat with him yesterday. We started off discussing his career plans and gradually the conversation progressed to our favourite movies. The movie Project Gutenberg is worth seeing for its 3D effects and the excitement it generates. The majority of the movie is flashbacks to the incidents before Lee Man is arrested. The movie The Mummy also begins with a flashback to Imhotep’s past. Naoki’s elder brother has been wondering about setting up a hotel 🏨 business. I think it’s worth a try. My wife thinks it’s worth giving it a go too. He has a Chanel watchband worry eighty one thousand yen. His Lamborghini is worth five million nine hundred twelve thousand yen. He must be worth over ten million while his girlfriend is worth half a million. Naoki’s younger brother has been having a crush on this girl for six years but she has a boyfriend and doesn’t take him seriously at all. He’s beginning to realise he has no place in her scheme of things. He’s just being a doormat so I told him to forget her. She’s just not worth it.

My Japanese friend Sumio is studying artificial intelligence at Tokyo university. He’s a churchgoer. He keeps having flashbacks of a car crash he saw in Shinjuku after seeing a car accident on the news. Whenever he reads a piece of news about a car crash he has flashbacks of it so he asked a pastor to pray for him yesterday. He’s a kickboxing fan. Three years ago James fought Matt in which he was disqualified for landing illegal downward elbows. Therefore he lost to Matt by disqualification at which I was a bit disappointed. Two years later he used yet another illegal move which was a knee to the grounded opponent’s head. The referee could’ve stopped the fight which would’ve been disappointing but fortunately he didn’t. Instead he called for a timeout from the fight to let him have a rest. James said in a post-fight press conference that when the referee called a timeout he immediately had flashbacks of his match with Matt.